# Тема #

Плоскость дороги

### Задача ###

Выделить плоскость дороги в лидарном облаке точек

### Требования ###

Ограничение времени	15 секунд
Ограничение памяти	64Mb
Ввод	стандартный ввод или input.txt
Вывод	стандартный вывод или output.txt

### Описание ###

Беспилотный автомобиль стоит на ровной асфальтовой площадке, на крыше автомобиля установлен лидар.
Даны измерения, полученные лидаром за один период сканирования.
Измерения представляют собой множество из N точек, имеющих координаты x, y и z.
Больше 50% точек принадлежат дороге.
Моделью положения принадлежащих дороге точек в пространстве является плоскость с параметризацией 

Ax + By + Cz + D = 0.

Точки, которые принадлежат дороге, отклоняются от модели не больше чем на заданную величину p.
Необходимо найти параметры A, B, C, и D соответствующей дороге плоскости.
Число точек, отклоняющихся от модели не больше чем на p, должно составлять не менее 50% от общего числа точек.

### Формат ввода ###

Входные данные заданы в текстовом формате. Первая строка содержит фиксированный порог p (0.01≤p≤0.5). 
Вторая строка содержит число точек N (3≤N≤25000). 
Следующие N строк содержат координаты x, y и z (−100≤x,y,z≤100) для каждой точки, разделителем является символ табуляции (формат строки "x[TAB]y[TAB]z"). 
Вещественные числа имеют не более 6 десятичных знаков.

### Формат вывода ###

Выведите параметры A, B, C, и D соответствующей дороге плоскости. 
Числа разделяйте пробелами. 
Выведенные параметры должны задавать корректную плоскость.

### Пример 1 ###

ВВОД
0.01
3
20	0	0
10	-10	0
10	10	0

ВЫВОД
0.000000 0.000000 1.000000 0.000000

### Пример 2 ###

ВВОД
0.01
3
20	0	3
10	-10	2
10	10	2

ВЫВОД
-0.099504 0.000000 0.995037 -0.995037

### Пример 3 ###

ВВОД
0.01
10
20	-10	0.2
20	0	0.2
20	10	0.2
15	-10	0.15
15	0	0.15
15	10	0.15
10	-10	0.1
10	10	0.1
20	18	1.7
15	-15	1.2

ВЫВОД
-0.010000 0.000000 0.999950 0.000000

### Примечания ###

Обратите внимание, что в примерах приводятся синтетические лидарные облака — они сгенерированы для более простой проверки.
Также в репозитории находится набор точек с фактическим лидарным облаком.

### Посткриптум ###

Задание предложил Яндекс в качестве отборочного конкурса для участия в митапе 8-06-2019.
Задание было получено за 5 дней до закрытия конкурса (но задача была выдана на месяц).
Решение прошло 8 тестов из неизвестного количества тестов. Яндекс решение не засчитало.

Причём предоставленное решение в репозитории протестировано не было -- Яндекс закрыл тестирование.
Отличие данной версии от последней протестированной -- вместо использования map использовалась обычная гистограмма в виде двух массивов (в функции filtrate).

20nss11@gmail.com
